Nei capitoli precedenti è stato illustrato nel dettaglio il modello teorico delle macchine di Boltzmann all'interno della panoramica delle reti neurali e del \textit{Machine Learning} più in generale. Il lavoro svolto durante il tirocinio è consistito nell'implementazione in linguaggio di programmazione Python di una macchina di Boltzmann ristretta, per poi studiarne il comportamento e le capacità di apprendimento relativamente al dataset di \textit{Gene Ontology} descritto precedentemente nel Paragrafo \ref{ssecsample}.

In questo capitolo ci occuperemo di analizzare in maniera esaustiva il codice, riportandone le porzioni più importanti e mostrando la corrispondenza con il modello teorico; successivamente saranno descritti i vari esperimenti effettuati e riportati i risultati ottenuti per valutare capacità e limiti delle RBM.

\section{Implementazione} \label{sec:impl}
	\input{chapter3/implementation.tex}

\section{Analisi di prestazione delle RBM}
	\input{chapter3/analysis.tex}